圍攻小支支？美日歐發布聯合聲明

美國、日本、歐盟貿易代表25日於紐約舉行三方會議，並發布聯合聲明，關切「第三國」非市場導向的經濟政策與作為、強制技術轉移等問題，未來將採取行動解決這些問題。聲明雖未明指任何國家，但針對中國大陸的意味濃厚。

美中貿易緊張升級，川普政府對價值約2000億美元中國大陸輸美商品加徵10%關稅措施24日生效；川普總統25日上午在聯合國大會發表演說時也表示，已向中國大陸國家主席習近平明確表態，無法接受美中貿易失衡，「中國扭曲市場與處理的方式令人無法容忍」。

國貿易代表賴海哲（ Robert Lighthizer）、日本經濟產業大臣世耕弘成（Hiroshige Seko）、歐盟貿易事務執行委員馬姆斯壯（Cecilia Malmstrom）25日會談後，美國貿易代表署（USTR）發布「美日歐貿易代表三方會議聯合聲明」。

聯合聲明提出六項要點，包括關切第三國非市場化導向的政策與舉措、產業補貼與國營企業、強制技術轉移的政策與舉措、討論改革WTO、數位貿易與電子商務、其它議題的合作。

其中，美日歐貿易代表也確認其共同目標，即解決第三國非市場導向的政策與舉措；因為，第三國的這些做法導致嚴重產能過剩、對美日歐勞工與企業不公平競爭、破壞國際貿易的運作等問題。

三位貿易代表討論了就解決第三國非市場導向政策所採取的舉措，及可能在不久後採取的措施；但聲明沒提及未來可能採取的行動內容。

美日歐貿易代表也提出共同觀點，即任何國家都不應要求或迫使外國企業向國內企業轉移技術，包括透過合資要求、外國股權限制、行政審查及批准程序等方式；貿易代表們認為這種作法非常糟糕。

三位貿易代表也譴責政府以行動支持未經授權侵入外國企業的電腦網絡，以竊取敏感的商業資訊；三方同意深入調查與分析各種有害的技術轉移政策與舉措，以及其影響，並致力於採取有效措施制止有害的強迫技術轉移政策與舉措，並深入討論執法與制定規則，以作為解決這些問題的工具。

三位貿易代表也承諾將繼續共同努力，以維持WTO現有規範的效用；三方同意在此基礎上強化討論，且有意於今年底前各自推進內部程序，以便不久後就更有效的補貼規範，展開談判。

前幾日now報話日本同中國結盟

NOW , ICABLE 同 CCTVB 已經齊名

呢幾日堆新聞，可算係照妖鏡

咁中國自己放風姐 未必關now I cable 事

初一起義
NOW 同 ICABLE CAM MAN放棄傳媒中立, 組人牆護黑警

義士上庭, 毒果妓者扯口罩影相, 大叫「做得怕乜認」,

置法治「無罪推定」於不顧

香港華文傳媒, 根本係全部垃圾, 沒有例外

習近平：這不是壞事 逼中國自力更生

小事幫手屌下支那等其他人覺得佢地中立

大事就現形

同泛民一撚樣

咪係，好簡單
拍非洲動物紀錄片，你會唔會去阻止隻獅子噬隻斑馬？

再打個比喻，就算電波少年當年窮到燶用晒d錢班日本攝製隊都冇畀一分一毫，全部要求佢賺喇

華文傳媒，完全睇壞人

得自由一個 好慘呀

咪理條五毛喇

過咗一日就已經係歷史

聯合國台下笑聲原來成班夾定圍攻支那

呢單冇可比性

人道 同 干涉政治事件，兩件事黎

我睇過攝影書，影嗰條友已經因為呢件事往生